% ============================================================
% REMERCIEMENTS
% ============================================================
\newpage
\thispagestyle{plain}
\vspace*{1cm}

\begin{center}
    {\Large \textbf{Remerciements}}
\end{center}

\vspace{1.5cm}

Au terme de ce projet de fin d'études, je tiens à exprimer ma profonde gratitude envers toutes les personnes qui ont contribué, de près ou de loin, à l'aboutissement de ce travail.

\vspace{0.5cm}

Je remercie tout d'abord \textbf{M. Mohammed Elleuch}, mon encadrant académique, pour ses orientations judicieuses, sa rigueur scientifique et sa disponibilité constante. Ses conseils avisés ont été déterminants dans la conduite de ce projet.

\vspace{0.5cm}

J'adresse également mes sincères remerciements à \textbf{M. Omar Daoud}, mon encadrant professionnel au sein de l'entreprise \textbf{Assiette Gala Sfaxienne}, pour la confiance qu'il m'a accordée, son accompagnement bienveillant et l'environnement de travail favorable qu'il a mis à ma disposition.

\vspace{0.5cm}

Je tiens à remercier les \textbf{membres du jury} qui ont accepté d'évaluer ce travail et de m'honorer de leur présence lors de la soutenance. Leurs remarques et suggestions contribueront sans doute à enrichir cette réflexion.

\vspace{0.5cm}

Mes remerciements s'adressent aussi à l'ensemble du \textbf{corps enseignant de l'ISET de Sfax}, dont la formation de qualité dispensée tout au long de mon cursus a constitué le socle indispensable à la réalisation de ce projet.

\vspace{0.5cm}

Enfin, je remercie ma famille et mes proches pour leur soutien moral inconditionnel et leurs encouragements permanents qui m'ont permis de surmonter les difficultés rencontrées.

\clearpage
